【中美科技戰】英美齊向中興發禁令！中興停牌

美國商務部公布，將禁止美國公司向中興通訊（763）銷售電子技術或通訊零件長達7年；中興表示已獲美方通知，正評估事件對公司的影響。公司今早停牌。

英國國家網絡安全中心亦發表建議指示，警告電訊行業不要使用中興的設備及服務。

中國商務部反擊指，會隨時準備採取必要措施，維護中國企業的合法利益。

中興去年3月承認違法向伊朗出口美國商品和技術，和美國商務部達成和解協議，合共罰款11.9億美元，並解釋及處分相關員工。美國商務部部長發表聲明表示，中興的相關員工在此事講大話，並指這種過分行為不容忽視。

中金公司表示，今次禁令，若不能在兩個月內達成和解，會影響通信設備及手機等生產和銷售，對全球及中國網絡營運商帶來影響，甚至影響未來5G網絡發展。